鳳梨之戰｜澳門緊隨中央停入口台鳳梨 港商：有澳門行家打嚟要貨

鳳梨之戰｜澳門緊隨中央停入口台鳳梨 港商：有澳門行家打嚟要貨
38分鐘前

HKTV mall今日亦有台灣鳳梨出售，銷情不俗。 《蘋果》記者攝

（更新：內容）大陸加劇對台施壓，甚至發動「鳳梨（港稱：菠蘿）之戰」，引發各方關注。今日有報道指，在中央本月1日宣佈禁止進口鳳梨後，澳門已在2日緊跟決定停止進口，目前出口香港仍然維持，而出口價格仍是最高。本報向一間在台灣專門直銷往香港及澳門的生果商查詢，現在是否仍可以寄鳳梨往港澳，對方表示這個星期他們的確已經不能寄往澳門了，前幾個星期還可以，原因是中國大陸那邊「發公文在擋」，「好奇怪，澳門行政單位也以大陸的公文為主」，而目前他們還是可以寄鳳梨去香港。

本港「巴打水菓」負責人梁東麒得悉澳門禁入台灣鳳梨表示驚訝，他透露，早前突然收到澳門行家來電查詢，着他向當地提供鳳梨，他估計，來電或與澳門禁入鳳梨有關。

對於香港未來會否同樣禁入台灣鳳梨，梁東麒無奈表示無法預計，目前只能見步行步。

一菓欄 juicy fruitti負責人Elmo向《蘋果》稱，以她所知澳門的水果十分依賴香港，不少水果不直接送往澳門，原因是澳門貨機較少，故澳門水果本身由香港做中轉站，再用船運往澳門。所以她認為與其說澳門停鳳梨，反不如說澳門本身並沒有直接在外國進口鳳梨。

Elmo又指，自己暫時不擔心香港會跟隨澳門停入鳳梨。她認為香港人硬淨，做事講求證據，如果政府無故叫停鳳梨貨櫃，香港人都會爭取到底。她估計：「漁農署應該唔會夾硬屈唔比你入，應該就唔敢」。

記者今午到油麻地果欄，見到全部均出售菲律賓或日本菠蘿，並未見有台灣鳳梨，有店主表示， 因為目前台灣鳳梨均屬飛機貨，價錢較高，故未入貨，可能要等多一個星期，才有台灣鳳梨。市民任小姐表示，今日特意由屯門到油麻地果欄找台灣鳳梨，「我見Facebook有人話香港有得賣，專登嚟買」，但得知要多等一星期才會有台灣鳳梨有售，表示無奈。任小姐指自己過去只吃過台灣愛文芒，未有吃過台灣鳳梨，但今次為支持台灣而來。

本報又到調景嶺站HKTV mall查詢，店員表示，今日入了兩至三箱台灣金鑽鳳梨，每箱五個，約有15個，每個賣$38，至下午5時賣剩3個。有客人更一次買兩個。她表示，HKTV mall過去也有出售台灣鳳梨，近日特別入更多貨。

本報向香港海關及漁護署查詢本港會否跟隨內地及澳門停止進口台灣鳳梨，海關回覆指暫未收到更新指令，漁護署暫未回覆。

西方國家亦關注大陸禁鳳梨進口問題，甚至與北京關係友好的意大利亦開始作出討論。意大利國營電台Rai News和意大利主流報章《共和報》（La Repubblica），近日均有報道此事。《共和報》更在報道中直指：「北京常以貿易為武器向他國政府施壓」。

事件發生後，多名意大利台僑在同鄉會群組表態希望幫忙認購台灣鳳梨。不過，礙於歐盟檢疫規定與運費高昂，目前台灣鳳梨尚未出口到意大利，意大利台僑只能跨海請親友支持。

據《共和報》報道，大陸與台灣關係惡化，台灣鳳梨成了最新的受害者，北京指控台灣鳳梨帶有有害寄生蟲，以食品安全為由突然禁止進口台灣鳳梨。

《蘋果》記者／中央社

幾時鎖港

Elmo算唔算天真撚?

證明之前踢澳門出排名係岩

要經香港轉口沃门
香港又贏

政治壓倒一切
遲早玩撚到鎖國

澳門分分鐘仲領先支那/香港

起因就係要報復台灣唔畀向狗移民?

遲啲香港冇埋龍蝦，車厘子食

好快到香港
然後 港共：禁鳳梨進口係體現自由貿易港口
嘅表現

澳門人 明白什麼都總有限期

放心, 香港都好快會禁所有TW 既船入口架啦

所以沃門生番成日乜都話唔好學香港人乜乜乜
自己成日話無中国啲貨就死所以要感恩愛中国
啲外國貨咪又要靠香港先有又唔見班生番感恩

笑乜撚，好快到香港架嘞

支那就係最撚自由

海狗準備做嘢

香港的基本食物法例載於香港法例第132章第V部（食物及藥物）《公眾衛生及市政條例》。食物環境衛生署負責實施食物安全監管政策和執行有關法例。

為確保所入口的食物符合香港法例的規定，食物入口商應先向來源地衛生當局申領衛生證明書，然後將證明書隨貨附上，以證明所入口的食物適宜供人食用。

睇下又點搬龍門先

想食菠蘿都唔俾

台灣波羅3月係收成期.
台灣波羅年產量1/10會出口,當中90%係出口去中國,
so,佢想攪9台灣果農only